中聯辦：維護國家安全 香港只有一國沒有兩制

中聯辦：維護國家安全 香港只有一國沒有兩制

最新更新：2019/04/15

（中央社記者張謙香港15日電）北京駐港官員今天聲稱，在維護中國國家安全上，香港「只有一國之責，沒有兩制之分」；他又批評「占中」運動和泛民主派出訪美國等言行。

官方香港電台報導，北京中央駐港聯絡辦公室主任王志民在「全民國家安全教育日」活動上致辭說，香港的安全是國家安全的部分，維護國家安全是「一國兩制」憲制使命，在維護國家安全一事上，特區沒有特殊，「只有一國之責，沒有兩制之分」。

據報導，他又指「『占中』是以公義包裝的非法運動，是對公義的偽善和侮辱，也是對香港法治的深層次傷害」。

他說，要正視和解決香港在維護國家安全制度方面存在的缺失和風險。

報導轉述，對於本地法庭上週裁決「占中九子」罪名成立，王志民聲稱這是「香港法治精神的重要一天」。

據報導，王志民又批評「香港有極少數人與反華政客唱衰香港，尋求國際干預」。

前政務司司長陳方安生和公民黨立法會議員等上月曾訪美，向美方反映香港問題，包括對港府修訂逃犯條例的憂慮。

前政務司司長陳方安生和公民黨立法會議員等上月曾訪美，向美方反映香港問題，包括對港府修訂逃犯條例的憂慮。

明白晒！

即係只要扯上國家安全香港就完全適用大陸法制等同大陸城市。

佢國家安全咁模糊，網上屌下雜種都可以話你危害國家安全架喎。

終於來啦

At least no one is lying anymore.

講到出口啦

呢個中国，屌兩句政府都會話危害國家安全

有咩唔危害國家安全架？

可能你去銀行攞錢，都話你令到銀行體制出事，危害國家安全呀。

賣股票又話你令股票市場波動，又危害國家安全。

真係萬能KEY 過不誠實使用電腦呀。

cls

港人呼吸太自由 危害國家安全 全都拉到教育營去

名正言順

相信慢慢就會引申到 XX只有一國沒有兩制 好似香港嘅主權慢慢變左唔包括地底咁

之前英國話香港得1國1.5制，啲人仲喺度包拗頸話香港仲有一國兩制。而家支聯辦講到出口喇

腥港市

之前又話
除咗國防外交外
港人治港 高度自治

雜種:老鄧傾番黎Deal關我撚事

yeahhhhhh ， NO one country , two system !

LOCPG you are too honest

終於唔掩飾

主權移交前: 一國兩制, 港人治港, 高度自治, 50年不變
主權移交後: 一國兩制, 港人治港
03年蝗蟲入侵後: 一國兩制
08年後: 一國大於兩制
而家: 一國

犯民班撚樣肯醒未

有險可守未 屌你老母

全部都係荒言

過多陣會唔會話從來沒有一國兩制

同大峽大霸, 國家來養老一樣

乜撚野係「占中」

快啲copy 上去美國領事館

唔洗等到2047

祖國

終於亮劍啦，到最後都係向內

如果捉哂d有錢佬返去補血，大概可以收到幾錢？

打錯左，幫你改返

倪匡無講錯
從來沒有一國兩制

英國所擔心嘅國1.5制都太遲鈍
依加講明冇一國兩制
=>中英聯合聲明失效
=>恢復北京條約及南京條約
=>恢復港島及九龍半島界限街以南之割讓
=>深圳河至界限街還歸清朝朝廷之合法繼承國中華民國

睇到今日 覺得市民真係好無力 反抗唔到
你要搞運動 有冇錢 有冇人支持你？
有錢都走撚左 就算有人支持
去到法官個時到係入冊

97開始已經唔信

終於講出口

西方國家必定反應遲鈍
但國際格局既反彈係即時性

來了

下次其他條例又可以咁定

中共對香港一國既藉口係保護香港安全 但環顧香港附近既勢力 只係得中共對香港會造成危險

等佢呢句等到頸都長

九七前都知支共信唔過

當年呃到唔小香港人.
唔係點會冇人反抗. 不過當年亙聯網唔發達.
所有抗爭都係由政黨發起

師兄 下世小心哦
你犯咗法了

中共不嬲都話自己有權隨時取消香港特區嘅地位
而我一直都覺得無論係出於咩原因都好...始終都會有咁既一日
係啲港豬唔撚信又或者未見棺材唔留眼淚咁解

終於都黎
估唔到咁快
下一步係咪拆關

講到出面喇

咩戲

台灣的朋友，你們看到我們的下場了吧，你們要堅守著，一國兩制是多麼的不可信

違反中英聯合聲明
要求香港回歸英國🇬🇧

紅燈區 有邱淑貞

中國公安在看你

放心啦，實有我地份，唔係起咁多做咩

一向都知呢個國家原來咁唔安全

台灣的朋友跟你說，操你娘，我們現在要拼經濟，誰有錢誰就是大爺

廢老同犯文係咪又扮盲啊?

好想搵下有冇外媒講呢單新聞 俾我D外國朋友知

聽住條友倒轉曬啲野黎講

講到岀口啦

中港關口應即時廢除
人仔應立即取代港元

好耐啦
之前因爲工作關係同過啲支那官傾過幾句
小至廣東省份地方小行政人員
大至咩港澳辦副手

都話 一國在前兩制在後
國家安全凌駕一切啦

強烈支持取消埋特區護照

呼籲港人遊行至中聯辦圍屌

有無人可以譯做英文跟住send 俾bbc

Cap低去send俾各國領事啦

可以申請難民移民去第二到未？

修訂左逃犯條例之後嘅連登會變成點?

變成紅登

自己搵到了, 香港電台英文新聞有提

依家啲銀行搞緊香港大陸戶口共通好撚危險
一陣有人入幾百萬落你戶口屈你洗黑錢，再用逃犯條例的你番大陸審，真係玩撚完

想趕走晒啲外資?
到時樓價會跌到得返幾多成呢？

好和諧，因為有一半人俾人拉咗

咪又係比啲大陸有錢人買黎炒
一係就用啲黑錢買，轉個頭就白番哂

更多蝗蟲落嚟同你搶,仲貴

拆關未呀屌你老母
日日講又唔做野死傻閪

台灣要發大財

關你香港人甚麼事

唯有兩國啦咁

到時連啲扑野,變態,打j ,政治乜柒都冇晒
好驚得返啲 :對習語錄有興趣嘅入一入嚟
咁嘅垃圾post

「『辛亥革命』是以公義包裝的非法運動，是對公義的偽善和侮辱，也是對清廷法治的深層次傷害」

要求將政權比返清政府。

一早話要取消香港政策法

一國二制退化過程

然後俾香討收購

大陸封鎖完都咁多冤案流出
收收埋埋個啲一定好撚多
好多人都話行得正企得正怕乜比人屈
彩你都有味啦

發大財

最危害國家安全就係共產黨

中國係冇自由架
字典都剔除左

Off topic
其實班海關同入境有冇諗過
拆關後 大部份既人會唔會就咁食完個雞餐就要走人

一國兩制已成歷史文件

先搞「教育營」先

湯渣出黎吠幾句

最尾果句 一國 係真話

尋釁滋事

終於講到出口喇
英國佬幾時做嘢啊
有無得申請政治庇護

沉睡既獅子醒左啦
開始搵嘢食

北京條約重新生效
要移民去九龍了

香港只有一國沒有兩制

今日先知支共狗亂咁黎咩

Only hk idiots will believe what you guarantee

依家點會敢咁拍呢d鏡頭

你媽的二五仔，說個福建話就以為自己是台灣人

留意到中國社會上有極少數人與別有用心既共產黨狼狽為奸危害清政府國家安全！
沉默的大多數中國人對共產黨是不支持的！

真心清政權統治中原四百年，都未見漢字消失，又未見廣東話失傳，廣東話仲強大到差d成為國語(國家法定語言)。而家支那都冇80年，咩中華文化都消失晒

下一步就係23條，癲覆共狗罪

支持 捉番晒果堆資金外逃既有錢人先
不可讓xx跑了

台灣睇下啦，支那一開始咩都話得
過多幾年就會反口

屌 難聽過粗口

英國收返香港同九龍先
唔好再比支那狗講咁多野
之後英國將香田權力交比台灣管
落實一國兩制

點解要比台灣管

來吧！中港已再沒有設關口的需要

拆關未？

傾完貿易戰 開始搞番香港

係咪即係話比英國，美國佬知，一國兩制係假既，中英聯合聲明都係假既，又比牌人打

最基本民族服飾都唔見特別重視
其實如果D國際場合應該著番有中國特色既民族服

佢好有策略咁樣講

表面上有一個大前提，但佢知宜家係互聯網時代，係用keywords去搵任何資訊，將來一search一國兩制，佢就會刪走個前設

台灣嘅”九二共識，一中各表”，就係講講吓冇再講下半句，共狗知自己可以操控資訊完整性，成日用呢招

一早講過聯合聲明係歷史文件

係都我地管台狗

一國兩制已經唔存在，50年不變已經唔存在
呢啲咪中國式不守信用囉
仲同佢講君子之道，你真係好天真

人地違反基本法就嘈，自己就可以
洗鬼法律咩

肥媽唱校歌

早排都講咗中英聯合聲明係歷史文件
遲d就話一國兩制係歷史關係
而家香港只係新體制大灣區下既腥港市

中國共產黨我屌你老母

十post九空

UP YOURS!!! YOU FUCKING CHINK!!!

真係要講俾英國議員先得！

中聯辦好波
美國快認清事實真相
取消關係法香港即中國

終於

50年不變
從來沒有兩制 只有一國！

一早知啦

講得好
全力支持

倪匡講得啱，佢一開始已唔信一國兩制，香港1997年解放後已無希望😩

推

係
俾政黨騎劫哂
但香港人都有犬儒性格，唔識唔知要反抗

「一國兩制只是因時制宜的思想概念，在當今習近平思想的大灣區框架低下以成為歷史概念不再適用亦沒有討論意義，香港作為中國的一部份有興國之責亦須擔國之憂，因歷史遺留下來的兩制系統需盡速一統化對國家的發展方針作百分百之配合。」

好快就會咁講

我估2025前後

一個自己都唔民主既國家
點會比你一個所謂特區有民主

不嬲都一國一制啦97後
係差在佢幾時肯講呢句野

西班牙果場獨立投票
西方國家都當睇唔到啦
香港自己唔做野 叫人點幫你？

陳巧文

一個國家安全壓落嚟 港豬連屎都冇得痾 呼吸都係罪

國家安全 ：唔可以有外資進行通訊行業 所以要用華為

英國內部而家咁亂 點會理我地
英國人全部仆街死啦

仲講有險可守個街死仆街出黎吠未

在維護國家安全一事上

佢帶哂頭盔你咬佢食咩

大家未睇過就睇吓啦 ， 冇時間嘅 ， 重點係36：53開始果段 ， 但有時間就睇曬佢啦

如果咁就正
香港冇得獨立唔緊要
重新歸英
英屬香港

即係香港民族黨全部成員同支持者好快一律拉上去大陸打靶

鳥盡弓藏

維護貪贓枉法，中共只有一國沒有兩制。

有逃犯條例，加上條大陸仆街說明在23條上只有一國冇兩條;香港關係去睇來隨時玩完……

都係誠哥好野，先知一樣

快取消關係法
求你

終於終結自由既幻像，大家有乜事可以拎bno去申請庇護

講到出口，中英聯合聲明取消得未？

一國兩制係歷史文件

窮圖刀現

其實一定會發生
只不過比想像中遲

死共狗

推撚到全民關注

王志民：國安無兩制之分

2017-11-15

港聞

王志民

【本報訊】中聯辦主任王志民前晚與36名建制派立法會議員晚宴，中聯辦昨於網站發文，指王志民在席間表明，在一國之內，任何地區都不應成為國家安全的漏洞，稱「在國家安全上，只有一國之責，沒有兩制之分」，王志民又指香港至今仍未完成就基本法23條立法，威脅到國家安全。有民主派議員認為，王志民擺明在要向立法會和政府施壓，要求香港盡快為23條立法。

中聯辦昨在其網站發稿，指王志民前晚在華潤大廈與36位建制派議員會面，亦有報道稱，醫學界陳沛然亦有赴會。
新聞稿指，王志民在會面上表明，在一國之內，任何地區都不應成為國家安全的「短板、漏洞」，引述有人指「在國家安全上，只有一國之責，沒有兩制之分」，他又表明，香港至今仍未能完成基本法23條立法，影響、威脅到國家主權、安全、發展利益的風險隱患「尚沒有得到有效清除和防範」。
王志民強調，正因為中央擁有對香港的全面管治權，所以才能授予香港高度自治權，希望香港社會正確認識香港的法律地位和權力來源，又要求建制派帶頭關心幫助引導青年，推動國民教育，讓香港年輕人以身為中國人而自豪。

被指為立23條向港施壓

有份出席晚宴的工聯會黃國健和自由黨鍾國斌指，王志民會上未有直接提到23條立法，亦未有要求香港盡快立法，只是不斷提到國家安全何等重要，但黃國健承認，這的確令人聯想到23條立法。鍾國斌指，社會大可以討論是否就23條立法，各方可表達其憂慮，由政府衡量如何立法：「成日都話23條係惡法，但如果日後立法內容係『天使』、冇『魔鬼』，咁點解唔可以接受？」

不過，人民力量立法會議員陳志全認為，基本法已訂明由香港自行為23條立法，但若中聯辦將此事提升至國家安全層次，將成為中央干預23條立法工作的藉口，認為王志民在建制派面前表明指本港仍未就23條立法，分明是向立法會和政府施壓，迫令香港要盡快立法，陳志全認為這樣只會招致港人反彈，一旦23條立法，「幾十萬人上街都唔奇」。

原來無2017年已經講過

原來係2017年已經講過

唔聽唔講安份守己就冇問題
政府冇可能會做大部份人唔鐘意做既事既
一講到港獨就一句痴線車埋黎，條件反射黎

你啱

咁佢要拗國防包括埋國家安全香港人都冇辦法
不過其實佢拗乜香港人都冇辦法架啦

「一國兩制」被某些人曲解為xxxx
(一小撮、別有險惡用心、反華勢力......)

美國佬快啲送香港一程

上「学习強国」啦

快啲宣佈取消兩制啦屌你班漢奸港府高官

呵呵 終於露出狐狸尾巴啦

成隻狐狸露曬啦仲尾巴

香港人係時候要光榮回歸

重話收番台灣
戇鳩鳩

美領事識唔識中文字

中聯辦：香港只有一國沒有兩制

好快就變口風做 沒有香港只有中國

中英聯合聲明正式失效

美國仲唔取消關係法

幾時有1國2制？
不嬲係兩國一制

大陸人來香港要入境
買野 香港 中國 兩個國家

講多D快D「Wea」爛塊面

50年不變

兔死狗烹

講得只有一國無兩制
只求美國快取消香港關係法
我就等睇住香港樓爆
大陸支爆
反正已經nothing to lose

有無人記得邵善波講過國家安全事實上等於共產黨安全
王志民咁講法，ban埋悼念六四係遲早既事

應該要英國軴港領事舉行脫支公投

既然所有BNO持有者都已經成年

由所有BNO人士去到英國領事館 英國文化協會投票

大佬 中央貪官最唔想冇左兩制
你講呢d等比人批啦

問題係班英國佬淨係識拎著數呢⋯⋯
你估佢地真係有心收容我地咩
利申：bno holder

岩

好似無講錯
國防同外交的確係一國一制

英國鬼佬佢哋肯保護我哋香港人

我哋同佢做奴隸都得啦

為英女王做奴隸都有保障過奶共

乜支那有法治既咩

本來, 香港係全亞州唯一一個有法治既地方, 但支那政府唔like就隨意釋法, 變咗無晒法治

佔中無傷害法治, 唔告梁振英, 律政司間屋有非法潛建先真正損害法治

我好同意香港有責任維護國家安全. 但大家既定義唔同

我對國家安全既定義係人民有良好既生活

支那既國家安全定義係共產黨既統治權, 共產黨既特權.

當年穿鼻草條約開始英國佬都係只係為利益

但自始又可以發展到香港咁好

今日支共又只係為利益

不過係要搞到香港永無寧日

唔係全亞洲 唔好當日本死嘅

錯啦

一國兩制=中华人民共和国香港特別行政區仲存在

新疆夠叫做維吾爾族自治啦, 結果咪就係維吾爾族全部入晒集中營

占中=???

聯合聲明?英國佬醒少少啦
支那人講野都好信

好似已經冇聽哩句野好耐

共產黨係神, 絕對唔會錯

所以倒掛國旗唔係錯, 係睇下你地班畜牲有咩反應ja

🇬🇧🇹🇼🇬🇧🇹🇼🇬🇧🇹🇼

有得屌好屌定

香港有咩安全風險呀？
係唔係要放個核彈頭係香港呀， 咁最安全啦

仲好意思同台灣講一國兩制，香港豆潤咁細都行得咁衰，仲要佢講晒

好多年前饒戈平已經係咁講
即中共所有人都有呢個concept

你認為日本真係有法治。

睇多D日劇就知無。只不過唔會搬龍門。

未來：一國都無埋嘅意思？

我諗起倪匡笑鳩689呢段 依家就已經講到出面

大陸用嚟走資搵銀之寶地 點會肯拆

一國兩制取消咗算唔算真正解殖咗？

擺得上劇就係用嚟警示法治係難得

冇法治就唔會畀啲劇講佢不是啦

仲有 睇劇就當現實 咁鳩噏都可以當秘級

見到班傻鳩咁講嘢，真係冇眼睇想一年去多幾次日本算

個標題我誤解咗，我以為中聯辦將香港當係一國。

香港已完

痴撚線的

支那狗又贏啦
仲唔出解放軍

食左誠實豆沙包啊

倪匡一早明白呢個道理
97之後只有一國沒有兩制

一定要推上國際社會

今時今日先講算客氣啦

算係咁喇，忍咗21 - 22年先講出口，好難得㗎

以前李光耀講話香港50年不變,意思係50年之內要同香港變做內地既城市

香港國

2019年就咁講
2047？

香港所有物業、房屋都歸中國

如果要繼續住落去要俾一筆＄（即使供完都好）

呢一筆叫咩費呢，我諗港共仲諗緊一個冠冕堂皇嘅藉口將佢合理化

之前真係大手拋股票都被禁
可能係班有錢佬入面有人怕遲走遲放

正式成為支那人

講到明

沒有兩制
頂你個肺呀

中國來了

就係唔想中國安全

又係到陰啲陰啲冚家產

大家有冇擺咗喺Google Drive、Dropbox等等嘅嘢？有就好快d攞晒出嚟，以免網絡圍城殺到嚟香港攞唔番d file

中聯辦講到一國兩制咁危險，點解唔即刻取消佢，由佢再行廿幾年，分明就係唔愛國，想分裂國家

有冇人可以將呢件事話比美國同英國人聽 之前英國冇幾耐之前開左個緊急會討論過香港 即係代表佢哋仲關心香港啦 話比佢哋知會唔會有用呢

極速沉底

只係遲早既事 而家全部學生都普通話
等我地呢代老左 就完全融合

貢產黨 對一國統一，權力集中的渴望，
就好似d姦奸犯對女性肉體的渴望一樣，
佢地一定忍唔到！第一步語言騷擾
，第二步就.....

英國佬係時候縮水了

係英國留學表示啲description match哂

都知冇50年㗎啦
係估唔到連2020都過唔到

港豬們，肯起身未呀仆街

push

我竟然無驚訝

cctvb唔會報，冇事發生過

支持民主回歸

你地成日諗住等英國救
人地彩9你都有味

有錢好移民啦

蝧國自身難保，自己都俾一班蚛蝀殖民

勾結外國勢力

算吧啦，英國、美國自己都未搞得掂自己

得鬼閒理香港咩

香港只有一國，係想我地立國？

Ho ball Ching

即係第時叫「我要真普選」都拉得

香港人屎眼標曬血啦
下一步係殺人滅口了

今天的中國沒有極限

英美有咁多錢係香港，點會唔理。衰啲講佢哋就算唔認人都認錢啦

美國快啲取消香港關係法

所有事都關國安事

講埋比你聽呀,大支華膠,食屎啦
仲建設民主支那

未來: 兩制思想危害國家安全

下個到台灣

共產黨真係好撚冇器量
乜我地市民把口咁把炮 講兩句就危害到國家安全？
咁中國都幾脆弱 脆過玻璃

社會評分系統
齊齊玩互相傷害的遊戲

十年都冇

換新身份證之後
實捉到你

即刻要廢左香港關係法先啦

香港關係法嚴重危害國家安全

反共作家回國考察團

Past tense

Natural Selection嘅演唱會開始啦

驚唔驚